係咪每個一開始睇三國演義既人都會覺得劉備好慘好可憐?

覺得佢好有理想, 好有大志, 蜀國係最高尚, 大好人一名, 永遠正義

但大過先會慢慢發覺原來佢先係個故事入面最世界仔果個

靠虛偽, 靠呃, 開口埋口都仁義道德, 要企係最高道德高地去批判其他人

最尾會認為佢唔抵可憐, 變左討厭佢

同老毛一樣 爛仔起家
其他人賣命 死 佢坐擁為王

我細個既時候都會鐘意劉備
人愈就大發覺曹操既魅力

硬係覺得佢果種好人過左火，變到有d假

反而曹丞相似返個真人

拎住漢室個名行騙

同啊毛拎馬列出黎一樣

姓劉既天下都係呃番黎

曹操 公瑾

齋睇故事 係唔會睇到劉備“虛偽”或者“呃”嘅情節

只係你唔信現實會有個咁樣嘅人而憎佢

無計，三國演義係偏幫劉備

點解劉備虛偽 佢又呃過邊個
講虛偽曹操仲虛偽過佢 但你又鐘意曹操

成日有班友 以為知道演義係假
只要將演義嘅野調番轉講就識三國正史
人妻曹係的確有料到 但咪一樣係個仆街
咩真小人偽君子都曬鳩氣

不停拎皇室個名投靠呢個嗰個 徐州咪又係扼返黎
最後打東吳all in70萬大軍抵撚死

咪係 講到劉備好衰咁

屌你

覺得曹操輸左赤壁好慘

唔單止佢慘，當時所有中國人都慘
加長三國混戰局面幾十年，錢用哂係打仗度。士兵陣亡，孤兒寡婦，白頭人送黑頭人。

老毛都要賣命嫁，國民黨清黨幾乎被槍斃，好彩走甩。

佢all in 打東吳係佢戇鳩

孫吳最撚慘，孫堅孫策周瑜是但一個無咁早死隨時可同曹魏二分天下

孫堅起家已經算係盡左佢最大努力 死唔死都一樣

孫策就係早死先好 佢根本冇政治觸覺 亂鳩咁殺人之餘又唔同d鄰居friend 自己塊地都未完全控制就成日話要北上

山越問題 豪族問題 交通問題 通通唔理

我當佢搞掂曬 仲有大大個陳元龍阻住 根本偷唔到許昌 反而劉表先有機會

周瑜正史記載不多 無法猜測後事

撚有70萬10零萬咋嘛

不過急攻真係有問題 應該要緩攻 拖到孫劉不和再打 太快打比孫劉同仇敵愾

根本係菠蘿雞

佢係講緊夷陵之戰，唔係赤壁之戰

劉備表示 投靠同姓劉有咩關係?我咩都無講無做陶謙就塞個徐州比我 咁都叫呃?

三國志先主傳「袁紹攻公孫瓚，先主與田楷東屯齊。曹公征徐州，徐州牧陶謙遣使告急於田楷，楷與先主俱救之。時先主自有兵千餘人及幽州烏丸雜胡騎，又略得饑民數千人。既到，謙以丹楊兵四千益先主，先主遂去楷歸謙。謙表先主為豫州刺史，屯小沛。謙病篤，謂別駕麋竺曰：「非劉備不能安此州也。」謙死，竺率州人迎先主，先主未敢當。」

帶兵去幫拖都叫呃

劉備係偽君子 曹操係真小人

唔覺

劉備真係正仆街黎
成日話匡扶漢室
但係連自己親戚個地盤都食撚埋

成日賣本土風味
咩野長州芒果糯米糍
上水雞蛋仔 加太賀花之戀
引人撐佢

有幾多個人四十幾歲收左幾廿次皮，都仲係雄心壯志要東山再起，仲要比佢起到

oh 屌自膠睇錯主語

咁更加冇70萬啦 蜀漢最高峰時期得8萬軍隊 扣除守後2萬 頂盡6萬人打夷陵

根本個個都係仆街
但係亂世就係要咁仆街先發到達
唔通學宋襄公咁玩仁義之師咩

關我鳩事，中原大亂，廣東遠離中原戰禍，坐享幾十年繁榮

孫家個邊到而家都係比人忽略

一開始睇故事對佢有幻想
之後幻想破滅咪反佢

好似諸葛亮冇演義中講到咁勁
就踩到佢一文不值

士族爭鬥同宮廷內鬥左幾十年有咩好講
難聽D講
219年之後既東吳已經冇國魂可言

三國演義

正史我都信一半啦 極端d講,千鳩幾年前有冇都成問題

諸葛亮借刀殺人 害死關羽

係羅貫中 作者 寫到 懶係 漢室大統

羅貫中本身鐘意諸葛亮 但對其他陣營既人都一視同仁 係毛宗崗改到而家呢個版本 即嘉靖本
何況羅貫中之前 民意已經係尊劉抑曹
宋蘇軾 東坡志林「聞曹操敗，喜唱快;聞劉備敗，有出涕者。」

話唔定係劉備帶兵入州
逼佢交印
然後再寫故仔完事

咁講既話所有書都可以用呢個解釋 就唔洗d人讀歷史啦

我最憎嗰個係諸葛亮
先投劉表失敗 再投劉備
敗新野 失荊州 走夏口
為了名留青史 明知早會亡國
強行用兵 逆天攻魏 死傷無數
自尊心大 不聽取魏延意見直取長安

話唔定成本三國志都係陳壽老吹添呀
仲要裴松之落注嗰陣都睇唔出呀

唔係東山再起啦，之前根本起都無起過
幾十歲仲係寄人籬下，無安身之所，但係佢既雄心壯志無被磨滅，最終先成就到一番事業，呢種打不死精神真係唔係個個有

歷史唔係份份都不偏不倚
要抱著基本懷疑

幾時都話個人魅力都係一種技能嚟嘅
佢又冇料又窮偏偏咁多人肯同佢賣命， 呢啲咪係佢個人之處囉
關張趙諸葛亮喎， 唔通佢哋蠢過隻豬

抱住基本懷疑唔等於你就可以9up
連裴松之落注嗰陣都無對呢件事進行反駁，借問聲你有咩史料咁把炮？

就好似四十歲茶記綜緩廢中發奮圖強然後六十歲做左特首

邊撚到基本 又唔合理

係不過啲人自己加油添醋嘅陰謀論幾正

一有演義po 就硬係有啲人要講正史

無計 始終都係蜀撚

題外話，通常三國game最廢果隻都係劉備

演義我更加睇唔出劉備邊到假 何況如果知有演義正史之分既話 我又唔明屌9個故事人物做咩

agger

劉備得千幾兵，謙哥一送送四千丹陽兵。
丹陽兵仲要出名精兵
唔係呃係乜鳩？

Detail

以當時宗室來講，劉備已經係最爭氣，白手興家。其他靠父幹都不思進取，只求割據一方。你可以話劉生巧取豪奪，成日借劉氏宗親會成員身分招搖撞騙，呃飲呃食，甚至又食又拎。但又唔好以為個個畀劉生使都係羊牯，係知道劉生有料先肯投資落去。

仲要周圍投靠人地

劉備食x 屎

唔仆街個啲例如劉璋咪任人魚肉
你地自己鍾意用二分法睇歷史就怪人地本小說誤導你

益州，荊州唔係呃返黎

曹操南下時邊個可以阻到，仲要劉琮即刻投降

北伐講到臭，孔明做到一路北伐蜀國都越來越強，反而魏國係孔明北伐期間，中軍精銳死傷唔少，耗用國庫。

明知早亡國仲好笑，咁一開始不如叫埋孫權投降就得啦，搞咁野做乜，應該話埋孫權阻住統一呀。

魏延問題前排先有post講過下，只能講孔明既戰略先係最進取，不求一地得失，係講同魏軍進行決戰，想一戰而定。魏延只係正統戰略。

不能同意更多
孔明由始至終都係要打防反 務求一炮打殘魏軍主力
佢唔計較一城一池既得失因爲蜀魏既國力差距幾乎好似日本打中國咁 而中國仲要係裝備精良+well trained
所以長安突襲戰係冇需要既 比你打到返黎都守唔到 戰線拉得太長 補給一被切斷就有可能面臨全滅
蜀國人口太少 啲兵打一個就少一個
呢個國之根本既險 佢冒唔起
諸葛一生唯慬慎

大耳賊

根本無所謂忠奸
大家只係用唔同名義去呃人，去虛偽

人開始係
而家最憎劉備